<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <array name="caperucitafrases">
        <item>En una época de fantasía, vivía una niña muy linda y buena llamada Caperucita Roja </item>
        <item>Vivía con su madre. Un día le dijo ella a la niña: </item>
        <item>"Caperucita lleva esta canastita con frutas y tortas a tu abuelita que vive muy lejos dentro del bosque"</item>
        <item>Caperucita Roja obedeció encantada, emprendió el camino y cuando se encontraba a la mitad de la ruta se tropieza con el Lobo que le pregunta: </item>
        <item>"Caperucita, ¿A dónde vas tan contenta?. Ella le contestá:  "A la casa de mi abuelita". El lobo que es muy astuto le dice:</item>
        <item>"Caperucita, anda por este camino más corto y llegarás pronto y a salvo.</item>
        <item>Nuestra amiga Caperucita Roja va por el camino señalado por el Lobo que resulta ser el mas extenso.</item>
        <item>Mientras el Lobo toma un atajo y con grandes saltos llega primero a la casa de su abuelita</item>
        <item>entrando sigilosamente y aprovechando que se encontraba durmiendo, la encierra en el armario </item>
        <item>robandole su camisón y toma su lugar en la cama con la intención de engañar y devorar después a Caperucita.</item>
        <item>Pero la niña observa algo raro y le dice: "Abuelita, ¿Por qué tienes unas orejas taaan grandes?".</item>
        <item>A lo que el Lobo responde: "Es para oírte mejor Caperucita".</item>
        <item>Entonces Caperucita le pregunta: "Pero Abuelita, que ojos tan extraños tienes".</item>
        <item> "Son para verte mejor", le contesta el Lobo. "Que dientes tan afilados y brillantes tienes Abuelita". </item>
        <item>"Son para comerte mejor", le grita el Lobo. Y se avalanza sobre la niña para deborarla.</item>
        <item>La asustada Caperucita Roja corre por toda la casa para ponerse a salvo y pide auxilio con todas sus fuerzas.</item>
        <item>Logra salir por la puerta, donde afortunadamente muy cerca escucha la voz de un leñador </item>
        <item> los gritos de Caperucita Roja hacen que el Leñador deje su trabajo en el campo y salgo corriendo a socorrer a la niña.</item>
        <item>Armado con unos palos se enfrenta al temible Lobo, y en la lucha sale perdiendo el Lobo quedando molido a palos, donde después es amarrado.</item>
        <item>Ya a salvo, Caperucita escucha los gritos de auxilio de su Abuelita dentro del armario, y el Leñador va a el rescate pues por poco se ahoga.</item>
        <item>El apaleado Lobo es llevado a la cárcel del pueblo donde estará preso por su mala acción.</item>
        <item>Caperucita Roja abraza a su Abuelita se alegran las dos de estar sanas y a salvo. </item>
        <item>Le promete a su Abuelita nunca dejarla solita y siempre cuidarla.</item>
    </array>

    <array name="pollitocuriosofrases">
        <item>Había una vez un pollito llamado Paquito que vivía en un gallinero con su mamá y sus hermanos. </item>
        <item>En el gallinero todos la pasaban muy bien, corrían, jugaban y se divertían, se sentían muy seguros y tranquilos pues entre todos se conocían.</item>
        <item>Un día Paquito pensativo, se quedó mirando desde el corral el mundo exterior.</item>
        <item>Pensaba: ¡Qué lindo sería conocer lo que hay afuera! ¡Caminar por esos pastos! ¡Correr por esas praderas! </item>
        <item>De pronto Paquito se dio cuenta que la puerta de su corral estaba abierta, y desde ese momento decidió emprender una nueva aventura.</item>
        <item>En silencio, salió Paquito corriendo, muy feliz por lo que estaba sucediendo.</item>
        <item>Las flores bailaban al viento, los pajaritos cantaban sus canciones al sol.</item>
        <item>Paquito el pollito estaba maravillado al descubrir este grandioso mundo de colores.</item>
    </array>

</resources>